Virtual Youtubers討論區（60）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) (ENTUM所屬)

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

ウェザーニュース ウェザーロイド Airi（ポン子）
weathernews既天氣主播, 2012年開始以3D登場,主要職責係天氣預報節目播報天氣,
係vtuber一詞未出現前就進行類似既直播.曾因節目方針改面一度面臨廢棄危機,但適逢vtuber潮流開始興起,同埋過往一d直播精華備受關注,知名度上升,因此得以以vtuber名義繼續活動,報導天氣資訊.2018年5月開設youtube帳號
經理人為社內資歷最深主播山岸愛梨.

有部分知名作品既角色都以vtuber出現
有時係由原作既聲優配音,多數目標係宣傳個作品,
例如妹妹公主,小雙俠,馬娘, ハート様

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live
而家成員已經超過100人,社內風氣非常自由
早期最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

積極招募好多新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯
近期海外fans數目大增,5期更加一出道光速突破十萬sub

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全收皮

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

最近又多左個分團叫シュガーリリック

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber まりなすチャンネル(仮), MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

除左上面講過既GEMS COMPANY 仲有其他Virtual idol

えのぐ, まりなす（仮）, Palette Project 幾隊都係2018年已經開始不過宣傳力度一直都唔係好大,近期多左合作

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯
近期捲入懷疑自演既醜聞

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義再次做vtuber
其中一人唔做V專心做返個人工作,另外2個以個人勢身份繼續

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象
點知唔夠2個月就走左一個

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,據聞係以個人勢身份

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

多窗睇youtube網

有時會ff下, 如果kizuna ai當年係分開上而唔係換魂, 會唔會做到先行者

太多人開台

Lm

而家holo都至少7台一陣十點仲多至少五台
CLS

佢點都係先行者wo

大小姐

LM

慣左啦

ミコ好正

仆街
開始覺得大叔兎鞠まり幾可愛
最近唔同v都有同佢合作

A

Stand for what

個人識好多野,有去過美國玩
邊玩gta邊睇遊美國d相

ヘミソフィア
中晒我口味

asacoco

Aloe

變心嘅味道

a

又一個性癖扭曲受害者
利申我都覺

翼神世音

原黎holo ser仲未update到最新

獅白唱嘅歌唔係成日喺其他人度聽到嘅歌
真係好

RahXephon is good shit

守るんだああああああーーーーーー！

隻雞又引戰

走菠蘿

好中我口味
我老了

PINEAPPLE PIZZA

嘘発見器

原來仲有招人

2300......

好幸福，放工每個鍾都有歌回

SLEEP IS FOR THE WEAK

有菠蘿先好食

我都覺

隻雞笑人唔肯試新事物

ミコ真係好識玩

好食就係好食

食過菠蘿pizza 先知冇菠蘿嘅pizza 嘅好

隻雞係咪特登輸 有機次過左又頂走隻蛋

both都好食

應該係個隻驚個操作好怪

菠蘿pizza好味喎

可愛過のらきゃっと
明知佢係大叔都好可愛

其實想問佢係用變聲器定真係高音女仔聲

佢作既情景一向高質

變聲器掛，雖然可能無用都係女聲

係用變聲器既女

究竟男定女..

你個嘢壞咗呀

This

miss左

仲未完

不要問,只要J

攻略咗部機

TNT塔

隻火雞係唔識另轉頭接蛋

臨門一腳炒粉

就狂化

永遠唔會大肚

隻雞嬲左

這麼可愛的男孩子

一米八的男孩子

終於轉返用打火石打TNT

有冇死左200次

睇到結局

應該有

隻雞就黎爆

END

rage quit

火雞rage quit 順手轉台等遲到

恥辱收台，同佢前輩差唔多

多重影分身之術

同佢偶像差唔多

ころね應該好快完

識食

Finger Finger

finger finger

Finger Finger~

果然大小姐都係侈遲

*例

好過船長先

これ？

兎鞠まり同まぐろな少數我覺得同VC相性好又可愛嘅大叔
のらきゃっと一開波破功左所以無理

しこうい

狗狗講英文好可愛

pekora: yeah yeah yeah
korone: no no no

晚晚都撞足幾粒鐘

狗狗而家變左幼稚園程度

又唱國歌

有冇熟MC知道兔仔其實做緊乜

amigo 邊係英文

: okay okay
Good happy end

佢係話日文先要結束所以唔係日文同英文都OK

大小姐唱歌同傻笑都好治癒

真係有好好學英文講得好咗好多

好似搵個slime會重生嘅chunk(8*8指定方格)整自動生產陷阱
利申 好耐冇玩

正式宣布狗係第零期Holo En台柱

（Chatroom九成英文

唔熟 但係應該都係打緊d材料去整個D陷阱

個個都開MC

同一隻game, 講英文多咗成倍人

見啲日本仔都打英文

係咪其實宣傳緊個channel

洋蔥同狗一齊鳩叫

應該係

聽住Ayame去睇Flare台

BGM

DD 今晚真係辛苦

唱歌必須聽

戴住耳機聽Ayame
好舒服

彈琴唔錯深夜睇一流

兔狗加埋已經65k

4萬人 Korone

大小姐連唱歌都可以傻笑
試列舉有咩野大小姐係唔會令到大小姐傻笑

個個都想睇

睇落咁撚難玩

KINOKO

夏色祭開左live好似無乜人知

good night Korone

紅蓮華

狗兔Ayame 洋蔥 成90k
計埋銀火就破100k views
Matsuri 啱啱得2k

aqua社恐諗住打招呼又唔打

咁都笑到

無野係お嬢笑唔到

Mon住3個holo minecraft live覺得aqua好橙

笑多過唱
不過無問題 睇得仲開心

Flare meet Pekora

40分鐘多咗3K sub

陰キャ特質
見到chatroom pekora係同阿火講野 打到一半都收番

笑夠未

共感性羞恥

好明顯未

唱緊都笑

終於完整唱完一首冇傻笑

大小姐唱果隻 i love you 聽到我入晒迷....
應該差唔多要入會了...

まつり爆左hololive骰仔記錄271

天哥歌回

又寝起き一日兩次

點聽

聽埋大小姐就轉台

just do it

左右耳

老人家係要休息多啲

會已入

rip sleeping time

29萬了

搞唔掂 聽日仲要早起

SC發射

轉台去聽天哥
之後再睇貝叔麥塊

唔撚駛訓

sleep is for the weak

兔田重工做啲嘢好難理解

轉頭聽住瞓

我都唔明

挖地asmr

紅石睇唔明

炸彈兔

差D跌死

真係跌死即刻去Aqua度笑9佢

猛咁差d炸死自己

佢今日好似已經跌死左五次

這部影片已由上傳者移除

火雞由凌晨1點改左去聽日中午1點

改左去聽日下晝

其實唱歌係咪唔會中版權?
係咪當COVER就唔會計?

做乜鳩

一般人理解唔到好正常

明顯彩虹v既歌庫大唔少
可能有SONY罩住多啲歌可以唱

只要係公司就好大機會畀jasrac搞

止まるんじゃねぇぞ…

哇啦be 哇啦b

彈緊let it be
好治癒

期待

Pekora係度炸緊啲乜

超期待あくあマリンGO

想訓既我表示唔介意

炸到底
Slime好似要好低維度先會出現

唔知幾時學新歌

2434同holo既麥塊科技樹真係差好遠
人手炸

俾天哥叫一叫 成個人醒晒

BTW 無記錯要40<以下先出slime

美國個班都好D, 可能係11,12點
歐洲個班係凌晨3,4點

rushia super boing boing

而家舊歌愈彈愈熟
我估好快練新歌

出多隊HOLO EU

講葡文

呢條片笑到仆街

一個凜月都屌打哂

跌死

唱唱下有曱甴

jojo

JOJO

邊個唱緊撞到唔知睇邊個

「あなたは今どこで何をしていますか」

天使

嚇完唱得有感情左

點解團長SC可以讀咗耐

啱啱先補翻mori
口才好，好有潛力

無啦啦玩櫻巫女彈射裝置結果自爆

沉哂船

幾時做v

佢做全天候DD點會有時間

親バカ

仲食咁多拉王，肥死你呀

應該有次佢冇讀SC 應該係呢個雜談讀埋 好似係

下班的鐘個到笑撚死

奈羅花twitcasting 雜談

原來お嬢走左去96貓個邊玩APEX

G

今日個歌回幾好,哭腔咁唱

仲有天月

其實點解有D男人用女人樣? 咩心態? 我唔太接受到

咁你唔好睇

冇睇 問吓姐 明明封面可愛 入到去男人嚟 有點嘔心

等於純愛黨問點解睇得落NTR一樣，有啲野你理解唔到，但大把人好，好正常

虛擬身份既野有咩所謂

如果有興趣可以用"バ美肉"查下背景

有受騙嘅感覺

THANKS

冇 但我就覺怪怪地 有D用番個男人樣我會睇

Premium 唔得？

YouTube quality

睇阿婆lo,好易接受

會限直播obs都抽唔到聊天室link出黎
超垃圾

好恐怖

唔用男人聲接唔接收到

唔啦 非gay

又冇人叫你j佢

咁唔係代表加密加得夠好咩

甘你睇開咩男vtuber 上面個阿婆?

唔識字

twitch唔記得係咪都有sound only之類既功能
電台app又係免費背景播到
係youtube先拎黎做會員功能

會限d都係上面講,多一重登入好多功能廢左
特別係通知,我暫時係全miss
只係靠twitter見到有會限先知有

我唔太接受到咪直接睇女vtuber lo 你地又要推介唔用男人聲嘅vtuber 我咪問吓lo

深夜歌回

要睇男v 我會直接推介にじさんじ畀你

新人lm
想入坑 但係唔識日文係咪收得皮

呢家Youtube都有好多中文既精華剪輯
可以試下睇下先，之後再嘗試慢慢食生肉

Thx Ching

岩岩呢期新出左hololiveEN

對HololiveEN完全冇feel
日文好好多 雖然聽唔明

競爭係大左
不過佢儲落左咁多fans
都唔使擔心既

華生真係好可愛

Hololive-en 好正

章魚

TAKOTIME

你係要d唔用男人聲同外型既男v
定係d普通男v

好攰

玩隻game好正

睇過太多次

我第1次睇 感覺好新鮮

呢個同成班人睇大螢幕之後大嗌 個個都好好笑

放心啦....佢個賣點已經唔係英文好耐啦係瘋狂

新手，
尋晚作段短片已經完全感受到

a of the year

賣唔出嘅rushia

力也我大哥

我已經唔係好分到3 張入面
有邊d係るしあ邊d係Mori

Ina 講野放開左

華生都好瘋狂下

Watson係第一日混沌 之後都冇乜野

可能個設定係要打左針先會變

haachama個賣點係無厘頭多d
佢堆廢片睇完都唔知做乜

Asacoco

癡線25萬都過埋

小鯊魚真係升得好快

奇跡の海

就過座長

咁升法乜人都過啦

第一聲a 同Ride On Time威力強到呢

飛べ！ガンダム

果陣Ride on time 真係估唔到
仲要唱得唔錯

始終鬼佬個base大

原來AKI唱緊歌
SHARK隻驚唔係幾岩當Background music用
聽aki做野先

好鍾意ポルカ

依家d壓力去哂本社

佢個支叫amelia concoction

5期暫時淨係有睇佢

其實En隊係咪未有收益化所以先播到咁多驚

因為佢部超級化石電腦入左會員

有人撳門鐘

十年前 Q9400唔緊要
應該都算唔錯
但係個部機竟然捱到5年先換 真係好忍得

4GB RAM

唔係
小鯊魚intro 有寫拎到同意

仲要VISTA
XP用4GB都慢啦

依家應該有千幾個會員
應該夠佢玩

以後無得笑佢部化石機

一起身已經發覺miss左幾個live

好弱

快d換，播返多d game 好過啦

so weak

最好等埋張新顯卡出先換啦

仲有雜魚上網線

不過日本搞上網好似幾煩下

佢直頭搬屋

聽左團長個case就知真係好難搞

Watson隻狗吠

唔講日文RTA加九千
狗狗真係訓喺度都加一堆粉

歐美直播一條龍真係

SLEEP IS FOR WEAK
BE WEAK, BRO.

3D

香港都有vtuber

Nani

最近講英文先吸到人睇啊
食住EN條喉上

都係睇女算...你地睇開咩男v 真係會睇咩

你自己唔想睇唔代表其他人唔睇
唔好以己度人得唔得

最近sub 左 Winning son / 律可 都幾好笑
但以前我會係twitch睇chocotaco呢d男實況主 我又冇乜點抗拒

巴打你睇V個目的都幾明確

我咪問你地有冇睇lo

會睇，以一個睇綜藝同遊戲實況既角度去睇，
睇男v既其實都係男人比例多d
就好似真人既streamer男既都多人睇一樣

2434果啲其實唔錯舞元/刀也呢啲

早期打滾既男v有一定實力果時仲少人睇

ok 但twitch都係女streamer多人睇d喎

咪都係果句，最了解男人的就係男人

我本身都唔睇男v自從上次睇左加賀美3d同大空家之後就開始接受到

我有睇wo 舞元 チャイカ 天開司嗰啲好好笑wo

twitch技術台一開基本上好多人湧哂入去

Amelia細個鍾意食沙
會唔會勁過はあちゃま

唔係男多d咩

pewdiepie

佢仲話會食pineapple pizza

pineapple pizza應該都幾多人食過

twitch 最撚勁果批一定係男啦

以前TimTheTatman Fallguys食雞成三十萬人睇

諗起佢砌高達都有好多人睇
日本仲有兄者弟者都好多人睇

好少見佢唱依種，依較偏高音

pineapple pizza is Illegal

max,xqc果d都勁多人睇

啲人活喺自己世界先會男v冇可能有人睇 同埋女streamer多人睇啲lor
請善用起底功能

無咩所謂

其實係日本，根本YouTube 又好，藝能界又好，最代表性嘅好多都係男人
唔係話咩性別定型，實際數字見到男性做呢啲節目能力高啲

最勁果批永遠係男既多

taste good

Tim

ok但係依家vtuber最紅果d都係女

知你冇野睇啦哪裡來的優越感

其實依加彩虹一哥應該係Kuzuha
holostars 最近就...比較慘少少

咁係你睇得唔夠多
唔好擅自決定邊個最紅
講同接，8月份舞元啓介solo中位數3萬應該係最高

其實我見鬼佬fans幾接受男V，holo可以諗下趁依個機會出EN男V平衡番獨角獸既問題

我睇住長尾景睇你條撚樣9up
自己乜撚都唔知就喺度自己下定係 仲覺得其他人都同自己一樣
同支那人井底看世界有乜分別

又明啦

最紅既定義如果係sub數都唔算講錯既
睇同接暫時v界最高係棒球有男有女

乜撚都唔知咪問lo on9

絆愛同接得三四千 多sub代表多人睇
入嚟搞事之前做多啲功課先啦
葛葉同接最少過萬

你叫睇holo果d鬼佬有3成可以去睇star都夠平衡啦

最近winning son個同接數有彈起少少
都幾關個meme事

其實唔睇開男V唔等於獨角獸嘅
如果想做男女箱，應該諗下點樣打造到係異性合作都有好節目效果嘅V
唔係就咁加啲男性，或者其他性別嘅V就得

你有meme 就自然有人幫你宣傳

問野都要做功課 乜撚野同接?sor我唔撚識 我都係十日前先睇 你唔想答咪唔答 係度優越d乜

我表達得唔好，我其實想holo有男V係好似彩虹果啲可以融入女v圈咁傾計（好似ベルモント)，fbk果種太流於表面

所以咪叫你唔好擅自決定
Sub唔係定邊個紅嘅唯一標準

與其話係少唱, 應該話佢成日唱一陣就唔唱名前のない怪物佢之前都係唱唱下唔唱
自由人但次次都做得勁出色

有時連登講嘢係咁
但係冇惡意的

唔好太上心

star定位其實有問題cover本身應該定位係想做男偶像
但係中間又要轉路線，如果走tc果隊すとぷり既路線可能會直接d

問野係唔洗做功課 搞事要
你一入嚟就一口咬定男v冇可能有人睇
啲人好聲好氣同你解釋之後你就掉條link加個問號出嚟話男v冇人sub
起底都知你條撚樣平時出開膠po搞事

其實有
尋晚凌晨慎2先同彩虹海牛同現yomi玩apex
之後巴又同star + 774突發玩fall guy
係同自己同公司既好少

すとぷり個皮同star完全唔同feel
一開波企劃果陣搞果條線應該會好d
但家陣最可行的方法望落應該走返彩虹路線會唔會比較好?

所以話喺英語圈試吓搞
日本就暫時冇得救

三期打後嗰啲好多本身都冇打算同男v有交流所以先入ホロ，例如船長話自己對男v冇興趣，所以好難做到にじ個種共融關係

男v
打機
葛葉 叶 不破 三枝 猩猩 渋谷ハル
雜談
舞元 力一 刀也 チャイカ
stars 無睇唔熟 好似有個星星頭打apex都ok

保持現狀比較好
有部份人係接受唔到男V
包括我

Holostar應該有機會同En合作既
見En有幾個都有Follow Star班人

如果因為做多男女コラボ而少左solo枠同社內コラボ
我就可能會覺得唔對路
只係男女コラボ冇興趣最多唔睇

nene 倒瀉左佢支野菜汁係身 猛咁係度索

琴日睇完呢條片走左去睇佢同騎士玩fallguys
兩個係咁搞鳩對方

1.冇咬定男v冇可能有人睇喎 咪問吓點解睇男v 我又唔識日文 淨係聽吓聲咪睇女lo
2.咁確實睇個list頭30名都係女(好似)
3.我全部po都係認真真心lo 冇文不對題冇假膠

Astel
得20K Sub

holo既皮有時放太多元素落去睇男v有時想簡潔d
彩虹果個路線好難複製
star而家走海外路線+meme遲下可能仲好過彩虹路線呢

首先要有話題性
如果一日有480粒鐘我咪睇埋男v囉
不過小野仇閃可能會睇

Korone一日升咗一萬

好似係騎士贏完之後就開始鳩玩做東巴

社恐小學生

打字嗰度好慘 又好好笑

真實到想喊

佢個樣係咪參考金木研or鈴屋什造

其實就算好熟VTuber, 都唔應該用肯定嘅口吻講啲冇根據嘅結論特別係你突然質疑人地「真係會睇咩?」, 真係有啲莫名其妙當然唔係得登就算啦
而且就算你接受唔到人地同你講野嘅語氣, 都唔代表你應該落定論話人地睇你唔起冷靜啲

好gay.....

第一時間諗到不能笑系列

唔係啦 佢型好多

放lunch 上黎爬下post 就見到嘈交

香港成班睇大j達哥啦
根本呢一行男人先強勢

男V 最深印像都係加賀美
果次唱歌真係好型

計我話hololive EN最強！
YAGOO最強！
希望同屬cover嘅holostar多啲人睇

唔識都應該唔係問題既
雖然話就話中文英文都有VTUBER
但ED野我都係覺得日文最岩FEEL 台灣/鬼佬都好多人翻譯
好似動漫咁 點都係日本既好D

問吓姐 恐怖阿婆都有人睇啦

彩虹反抗軍

stream最鍾意睇呀火安定d唔會突然叫爆我隻耳 不過佢sub數好少 正常女人市場咁細

不過Sc都幾多下

所以你下次問好啲問野都問得有技巧啲啦

如果接埋ミコ去住咁ミコ就可以夜晚都開到台

ok我應該有社障

Agger 之前睇過hololiveEN
硬係覺得英文同隻嘢好格格不入

火雞

En隊頭幾日真係好撚顛
而家最中意En隊

係SC排前列 我覺得係佢呢個類型多大叔fans(捨得消費)既原因

琴日睇左3粒鍾あくあ挖水池直播 sC都比較少

話說船長真係。。叫あくあ陪佢整船 跟手走左去播賣畫 dump低あくあ一個自己係到做地盤佬

ねね

Winning 新驚

唔緊要練下囉

應該係Vtuber史上第一pair直播同床共枕

EN三文治

en 同本社受眾唔同 又無得比既
en係比鬼佬同唔識日文果d睇 受眾實大d 再加新人buff 頭1week實多訂閱

原本見到火雞升幅少同期成倍
ねね日增得1000
得一個月就俾EN吸曬

冇人識欣賞火雞
EN我最推係佢

ねね唔識養仔

En除左初配信之外冇段睇得完
始終都係鐘意聽全日文多d
利申崇日

船長未必幫到手

突發唱k

直接D講我都係為睇架仔架妹姐

船長應該係諗住得閒食飯果啲但あくあ好得閒所以認真左

我推mori x 火雞
要二人組先好睇

覺得佢初配信已經比哂啲屬性出黎所以比唔到太多新鮮感配信時間又跟本社

果日睇左船長約佢果個直播 係認真的
不過事後好有純情少女被哄騙feel kusa

あくあ好慘
上次留宿唱k又係 あくあ發起但太社恐live之外完全融入唔到

典型嘅hololive 降低身價論

點解我開唔到張圖

load耐d應該得

我都係

得罪人多冇計

屎坑既野都要貼上黎

Mori正

咩事

2ch咪仲顛

菠蘿pizza?

屌你你個reply笑撚死我

聖戰topic

菠蘿pizza

真

問野同釣魚只有一線之差

唔敢問了

火雞姐唱歌有d似祭

張Jazz圖好懷念

其實係meme黎

火雞把聲幾好

意大利人覺得pizza加菠蘿係邪道，
好憎，你請佢食菠蘿pizza，等於撩交打

呢個知呀
順便抽下火雞水

我真心左

不用分得那麼細

信姬fans應該想斬撚死條友

EN係咁唱日文歌

好憎2ch 好似負能量集合體咁 但係twitter又太優しい世界 冇一個平衡點

twitter咪又係一樣咁多負能量

之前好似由細到大都比人話佢把聲尖
好多時真係表現到陰角果面

連登

連登咪一樣

連登相對平衡啲

2ch點會同連登一樣

單講呢個v post風氣唔錯既就算有人ky都無嘈到拆天

其實差不多

只係連登推v係小數 人多咪又一樣痴線

只講傾V嘅post好似好唔少，出到去成個討區嘅氛圍差不多

樹大必有枯枝 人多定有白痴 係咁架啦

香港小人睇咋

2ch顛好多 真係成堆潛在罪犯咁 連登最多都係on9

全日文

如果你話舊嘅完全匿名果個2ch就係嘅，5ch同連登我覺得大家傾埋可能幾夾

但個個都話佢可愛應該都幾鐘意佢
詩音仲要係真心朋友 あくあ每次提起佢就好得戚

連星街見到aqua都界限化 應該真係好可愛

細細粒 其實學校點會冇朋友

星街即刻變咸濕佬

依家好左？我好耐冇上 我有一排睇過佢地好似24小時都準備鬧交咁 日日係度問人係咪唔識日文 痴撚線

詩音之前抽到演唱會紀念品又話放二手又咩咁 結果開會限睇到喊晒

5ch有分唔同串你去anti串都係一鳩樣

佢堅係細細粒蘿莉

btw 犬山老賊讚過瑪琳琳個樣好可愛

啲所謂鬧交其實好多當係假膠同自演，同連登吹水台求其執個熱門post都有人互屌兩句一樣
話5ch好好不如話我唔覺連登特別好
罪犯果啲而家人人都講誹謗中傷，所以會即刻有人自治，當然其實都係假膠

17×2歲好可愛

B站

犬山認證應該唔會差得去邊條友腐化既程度都幾高

ぶっ杀すぞ?

基本個個都有去過B站開台架啦 ( 得幾個無去過

快d

Feel到會係1個神手carry 3個troll game既 好似係

有一個會斷線

犬山老賊都係27歲呀姨 都咁靚 佢覺得正有保證既

船推射了

已經睇到ねね引火自焚既畫面

尾丸部腦玩到咩

ココ会長

想睇 SMOK 跑橋

換左啦唔係咩

犬山自己就已經係高級存在....

6700個部玩到啦

1個斷線 1個慘叫 1個唔知做乜 1個carry

係張graphic card廢姐，l4d咁多年前實郁到嘅

l4D斷線有Ai按手，唔驚

琴晚第一次睇パトラlive asmr先知咁多人掉錢比佢

其實youtube版得anti串，就算起左fan串都即沉底
但anti 串講嘅野同fan 串冇咩分別，因為彩虹anti串入面都係彩虹觀眾，holo anti串(而家改埋名叫fan串)入面都係holo觀眾，然後兩邊anti串有時會過對面嘲諷人地箱，係自己串就潤自己個箱邊到廢咁
我覺得5ch就只係一個比人鳩up唔使負責任嘅地方，懷疑啲人入去抒壓多過想搞死D V

老賊就算喇 係女都話靚 除左自己之外冇聽過話唔靚

犬山佢自已真係靚到犯規.....

普通啦

船長真人係唔差喎
不過我唔知張相幾多年前

你一定係講緊18cm

27阿姨黎講算神級啦

都老實唔錯架啦
不過佢真係冇時間再等佢既三浦春馬出現

有冇咁誇張 咪普通日本妹

100人

好耐無聽過星間飛行

大部份都日文

今次冇限制要人好輕鬆 係睇傾幾耐

呢到啲ching應該長時間睇v睇到太攰

20幾人都凸3個鐘左右 100個
一次黎一隊果d會快d

佢下面唔係話47人3個半鐘咩

リスナー姐唔係v界fd
應該快好多

但係佢一個傾5分鐘

船長都好似差唔多年紀
雖然船長對象唔係男

船長對象直頭犯法 好似係

係就好

琴日こらね個英文直播
以為用英文先咁多人睇
啱啱睇番笑到仆街原來係神回黎

matsuri化好重妝

係好過4天王少少既

依對次次睇完都會得番半條命

尋日一路睇一路笑
Sunshine Amigos

仲有之前未減肥前....

其實當係中之人靚都係bonus 姐

重要既係魂

唔玩專家一條友都過到

不過麵包狗英文都進步唔少
雖然好似小學生但總比而家露娜都聽唔明講乜好

結束得都幾唔抵

呢排佢開親都係3個神回
玩banjo kazooie, 玩畫家同用英文玩mario

撞到kanae比佢追殺

差唔多啦，佢尋日話過要早起身，唔會播太耐

我都係咁覺得有陣時anti串既comment仲友善過fan串，根本班人求其去其中一個串
睇左一排已經覺得嘥時間無睇，啲廢話又要洗得快

畫家神回？外神定古神

近排覺得神回得兔仔炸左空媽山

boing boing

班v女人成日都病

我都係上次shio單野先上去睇下

呢樣應該要學下弱智兔
宅得黎體力幾好

高速下播復活再光速下播

我覺得五期去哂會長都未去

Gamers

會長心水清 一路都唔打算打大陸市場

啱啱嗰個係真正MIX之前嘅Rough MIX

我都好奇twitter upload會變低質都唔至於咁掛

食沙

【鳴らしてみた】全てを浄化するASMR Covered by 朝日南アカネ’s tingsha 【にじさんじ / 朝日南アカネ】

Listening time

佢講日文幾好聽

沈晚

芙碳好可愛

沈晚佢爬Haachama 個牌特登玩跳水跳左幾次

見到百鬼大小姐原本今晚有bili限定但係請病假
一要去bilibili就周身唔舒服？

twitter佢話把聲今日唔唱得要延期

沈晚唱完之後同96貓打apex打到幾點?

可應驚是旦講錯句野 班玻璃心支那狗又起哄

上個月先俾班支那狗起哄

5期今晚玩L4D
終於有隻槍GAME係玩過 知道做緊咩

估下打乜程度

幾點？

一開始死剩獅白一個

寫實專家
想知ねね會俾隊友賣幾多次豬仔

5點
haachama咁鍾意限時既

做咩？？？

今晚排rank掛

2100

應該係台灣sc嗰單？

個名真係改得好賤

en係咪比人set死左配信時間
近呢一兩日個個時不時提起一個鐘收台
都唔知係咪潤緊營運

上次台幣事件先比支那狗炎上
班傻閪真係人間毒瘤

人唔笑狗都吠
班撚屌睇習薇亞算啦

畫Ina係度狂講takoyaki

等佢地自己睇返CN算 牆入面真係少去為妙

想睇佢地兩隊互打

而家先出官方精華

班傻閪點會睇CN 咪又係翻牆出黎睇鬼子野

個個都識畫畫

佢哋本身開之前要諗定做幾耐 book 1個鐘定2個鐘佢應該係自己決定

難為唔想去果幾個要都被逼要做b站限定

FBK想跟風

偵探唔識

要book架咩
咁korone35個鐘佢book左啲咩

Korone：我book晒

Book係指同人夾？

23

新人唔會開戰 Ky先會

Thanks
趕得到收工睇

因為上次船長又話係讀空氣自己醒水如果holo咁早知既官網個schedule就唔會成日7下7下咁
同en頭一兩日真係興開兩個鐘

唔係Set死既，時區唔同姐 ，佢地都唔想夜開台啦

不過佢地應該有夾過幾時開，好似如果章魚得一粒鐘就應該畫唔到咩出黎（以佢果個級數黎講）

haachama咁能勁嘅

佢自己講book咗1個鐘 我點知姐

正式一個月

之前佢好似拎哂3星咁濟 話練左好耐
跟住開左個死1次就關台既直播 第1關開波就死左

聽佢講之前好似玩左40粒鐘

Shark已過 下個目標係聽日過lamy

見到佢就諗起佢部Vista電腦

哈茶麻~茶媽~~

subara個3d慶祝去咗邊?

subaru

改期

改左日期好似係

q9400

haato

COVER本社設備衰左 延期

呢幾日個個都撞到七彩唔會啦....
尋晚有段短時間holo成十幾個台真係CLS

好似係上個月？

ポルカdie hard fan

新歌release + 畫畫live

尋晚睇麵包狗
好似講親都係英文單字，無一句完整句子

listening

suba虐 連本社d設備都要洽佢

2200

睇vtuber練英文既時侯又到

搞得成就幾有睇頭

呢個時間非常好

今晚又要直落

想睇母女雜談多過歌回

又有新歌

G*cci Tentacles a.k.a. Ninomae Ina'nis

聽佢慘叫真係好正

個個都病...

金髮二人組
不過撞左わため唱歌

咁姐係我聽漏左sor

佢兩個一齊好好笑

冇撞 19:00[HK]
係撞船長

想睇星川又想睇羊
唯有雙開

已經變左fall guys既形狀

Korone

係wor
唔記得左計埋時差
咁可以安心睇啦

自從search咗幾條Eekum bokum之後
我嘅youtube就返唔到轉頭

就黎100% 完美世界

識貨

haato haachama

有無例子，好少上

睇polka打機好好笑

下個月

好好養病啦
十月見

寧願真係完全康復之後先復出
好過勉強出黎，唔夠一陣又病過

講得好
依家holo好多殘兵

好多好似有精神病果d毒撚咁 諗野好偏激

睇晒仲駛訓既你
私心推介towa同polka

Mori 果度成堆報自己時間
個個都唔訓

依加好似美國就黎6:00am

見到有人4am

dc就係
chi就五點
la就三點

下個月準備好Miko復出3D live未

箱推啦仆街!

Mori今日隻新歌幾好聽

一復出就要人3D live咩

又一個三期生全員推唯獨無芙碳

holo生草王推薦睇krone matsuri okayu Miko suisei都唔錯

另外私心推芙碳 flare

我覺得到最後唔夠時間
就會知道自己其實最想睇係邊個

識野

邊個唱歌我就睇邊個

諗緊今晚會唔會有人手賤打witch

團長

大小姐唱歌優先度係最高

完全朗讀dreamer

兒歌天后

用生命唱歌

團長唱佢首飲歌唔錯

見過10個有8個三期生推都係唔睇呀火

天翔院ひいな
刀也

船長你幫唔幫到手

朗誦大師

我自己都少睇佢
有無睇開既巴打可以分享下，有咩特點吸引到你睇？

超想睇但返工 唉

miko係咪有時會閃入mc？
佢見到自己屋企後面會點

■昼の部：13:00～
夢追翔、舞元啓介、グウェル・オス・ガール

■夜の部：17:30～
早瀬走、健屋花那、シェリン・バーガンディ

佢自己講架

咁個病先前應該拖咗好耐先醫

睇重播
不過有時過左就唔想睇返

其實有無講過係咩病？

無

將刀也同天翔院平排

好chur寧願佢慢慢黎

幾好人 見パトラ冇pro con就送比佢

不分先後

尊重佢自己決定吧

首先一開始睇佢既印象
應該係獨立自主既大姐姐FEEL
但睇耐左發現其實有蠢萌屬性
而且長期開佢個台聽佢把聲唔會厭 特別舒服

阿火直播打機好少尖叫 比我一段平靜的時光

好少顯露柔弱果一面比觀眾(團長語) 亦都無乜戲 (唔似船長果d成日扮鬼扮馬咁生草) 特技係扮聲 公式channel 隻愛言葉III好好聽 鍾意百合又有銀火超級貼貼 三期生入面既池面擔當

優點我都唔識點講 stream我最多真係睇芙碳 純粹岩feel 講唔出咩特點 總括黎講風格係比較樸素 真實d 無乜浮誇反應

不過無可否認佢係無乜經典既clip所以少fans

芙碳天下第一

船長係天

睇剪輯多啦

講笑咩，佢嗰啲英文發音根本就係50音拼出嚟
haachama係因為廢片同煮燶嘢而出名

無錯 好多人話佢把聲唔好聽 但我覺得好襟聽 好舒服
ching sick ball!

Korone幾時玩呀

20:00[HK]

佢畀我感覺都好沉穩
好少會大上大落咁波動

我諗我明你講咩
等我得閒都睇下先

佢首飲歌係唔係lakalaka la lakalaka la 個首
個首歌聽完團長唱 再聽返原唱 唔知點解覺得團長唱得好聽D

唯有睇重播

係

佢好似難民番咁 唔會做d痴線野去吸引你 但係一路睇會覺得好舒服

建議你驗耳

我幾鐘意ふーたん係合作入面做寵人同整合嘅角色
Holo咁多人情緒大起大落有個定啲嘅中和番
雖然3期入面好似冇咁起眼，但係少左佢唔得

又想睇L4D又想睇night fever 哭咗

唔知咩係難民番 but後半段不能同意更多

聽佢把聲係好舒服，同埋真係暖

5期生L4D2
睇下有冇SMOK咁嘈先

獅白

LAMY

NENE

POLTATO PC

你仲有隔籬彩虹可以睇

連船長都比佢yoshiyoshi既寵人角色
btw芙碳有時聯動仲靜過社恐班友

Rumor好聽

雙開 歌回做bgm

聽住睇l4d咪得

日常動畫咁 又有少少百合 芳文社果d

最驚遇到京阿尼嗰種痴線佬

張圖正咁多嘅

個單真係慘無端端比個痴線佬搞

嘩屌。。。

震撼人心

慘 難得得閒出MK一轉 結果holo合作盒卡game好似已經冇曬

建議唔好買

holo 7 8點撞能到

贊成支持但衰啲講句果盒卡同你自己cap圖print出黎係一樣

wtf

本身比486食左一個鐘所以迫埋左一齊

睇過開箱 唔會爆箱 但係買一盒當支持下過手癮算

上次睇Fubuki 爆左兩包
真係見到D卡完全無誠意到

我有個朋友本身玩開卡game 之後推咗佢入holo 之後突然有日佢同我講千祈唔好又玩卡又追v

同意

仲有十分鐘比你地駁多個mon

用D錢Sc

佢話買咗好多holo卡套同holo合作卡

??

佢係咪差未玩艦B

雜談 要幾留心去聽喎
多開通常唔開雜談

委員長都有雜談

???

shooting star?

今次我想睇星川視點

然後諗諗下其實可以雙開
之後剩係出一邊聲

MV果段

星川

Ahoy

靚過PARYI果個十倍

可以好好了解たまBB

haachama chama

凛先輩要去b站玩原神
雖然知係工商案件 但係都唔想睇佢玩呢啲野

ahoy

星川唔見人

あくあ終於有人同佢玩雖然船長唔識玩

haachama 自演緊

啱啱起身

掛左係到諗緊點解咁耐都無聲
原來係遲到

son

loli polka

心心把聲仲係沙

原來9點仲有銀火 + ロボ子 + Aちゃん

星川都仲係未開到台

睇ポルカ都要驚俾fbi拍門

10歲

被你地引左去睇

出現了

只好忍痛放棄同居組
睇Watame 同 4人驚

我both

flappy polka.......?

fans整?

星川同心成對姊妹咁

第一個都....

ポルカ打機個種廢真係唔講得笑

之後玩l4d2...

有獅子大不了solo

好能嘈

同kanata差唔多

有預感Haachama 又會睇住星川食雞

正

想同船長合作

偷食組八點

haachama 笑鳩星川

明明自己都唔係勁

SC禁止

佢冇幾何笑到人

haachama 佢地一個ID 6233 一個3266

應該都未收益化

唔係啊
佢岩岩講佢公司唔比收禮物同SC
叫我地想SC既話就去課會員

間公司傻撚左? 利申無睇

8點Ring fit 兔田
迫我雙開

歌：ぼく
コーラス：ぼく
MIX：ぼく
左側のエレキギター：ぼく
右側のエレキギター：ぼく
ベース(打ち込み)：ぼく
ドラム(打ち込み)：ぼく
全部都係佢自己

除左張畫

船長得4隻WTM 要成千幾舊羊毛要等幾耐

Aqua搞哂啦 應該都預左

星川係咁拉自己友

船長齋坐都冇問題あくあ出去頂

屌

中島美雪
成班都係上個年代既

cls公司

幾好聽
呢排最高質既cover竟然係座長

似足日本d駄目男軟飯王

好想睇早知拎sick leave

引左我去睇
居然唱緊歌

嘩 同班fd打機之後 連上post留言都冇時間
仲要出埋hololive en 咁落去 兩對眼四對耳都唔夠用

好好聽

あにーまれ學下夜店個邊啦
全員3d節目

夜晚做少少野返黎就第個po

大家都係774不用分得這麼仔細

夜店有4個捕捉咁勁定係借場

唔知算唔算V

佢地二周年果次都係四人3D

アロエ

POLKA突然唱畢業歌

唐可可巴

係囉大家都係774
點解夜店個邊好睇啲，多組內聯動

ミコ同シャル跳得好sexy

WTM正式進場

Night Fever

同居s

上次已經係月頭有啲掛住歌回

玩健身環

仲重聽緊火雞

PTR PTR PTR

之前睇郡道果個m血 真係嚇一跳

同居s集合

new PO

雜談?

あにまーれ果邊都多組內合作
全組一齊合作既少姐；同埋兩組路線唔同

個channel唔會收益化,應該真係唔做V